當局傳密令高官子女速回國免淪人質 明鏡指習明澤或在列

美中關係全面倒退之際，多家媒體報道或者轉載，中共高層密令在美高幹子女年內回國，同時禁止他們出國赴美留學。中國官方媒體早前刊登官員警告，中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國，而把留學生派往巴西或印度巴基斯坦。

美國之音今天報道說，據香港經濟日報10月2日援引日本媒體《商業期刊》網站的消息，美國總統特朗普發出“來美國中國留學生都是間諜”的言論後，中國政府隨即開始了有關行動，發出內部文件。

多維網援引消息人士透露，中國高層認為，中美貿易摩擦短時間內難以解決，中央要求高級官員的孩子年內回國，同時暫時禁止他們去美國留學。消息人士還分析了其中的兩個原因。第一，中共害怕這些中共高幹子女被美國以“調查間諜嫌疑”為由被美方扣為人質，二是，美國每年從留學生學費中得到相當經濟好處。中美貿易戰升級之際，不能讓美方繼續得到這種經濟好處。

不過，上述報道也說，中共密令高幹子女回國的消息還有待證實。海外明鏡網主持人何頻日前提出，中共秘密文件要求高官子女儘快返國，以免成為美國的人質，這樣的消息可信嗎？具體地說，習近平和彭麗媛的女兒習明澤正在哈佛大學就讀博士。作為一個指標性人物，習明澤會中斷學業回國嗎？

北京獨立社會學者胡星鬥對美國之音說：“我認為，出台這樣的政策不太可能，因為整個中國的趨勢是進一步對外開放，包括要加強人員的交流、科技的交流、學術文化上的交流。雖然美國有可能收緊留學生的政策，但是中國方面不會主動地去收緊。”

不過，目前流傳的消息，有針對性的背景是美國特朗普政府，似乎有意收緊針對中國留學生的政策，中共高幹子女因此很可能成為美方限制和甄別的首要目標。

美國之音報道說，海外中文的《人民報》2000年10月在“中國高幹子女在美國大揭秘”一文中說，曾有人開玩笑說，一旦中美交惡，中共最大的人質就在美國。因為美國是全世界中共高幹子女最集中的國家，而中國國家主席江澤民是最“親美”的中共領導人。許多中共高層領導人，包括鄧小平、楊尚昆、劉少奇、萬里、江澤民和錢其琛等人的子女都曾留學美國，有的已用腳投票，選擇在美安居樂業。紐約是中共高幹子女的大本營，舊金山和西雅圖次之。

對此胡星鬥表示，不排除中共可能就某些重點高幹子女採取特殊政策，提出特別要求。他說：“對外開放的政策，鼓勵留學的政策，包括到美國留學的政策不會改變。但是某些高官的子女，他們可能涉及到種種原因，例如，國家的一些敏感的問題，裸官的問題，等等，可能會要求部分高幹子女回國，這是可以想象得到的。”

《人民報》還說，中共“太子黨”上世紀八十年代，捷足先登趕上“出國潮”後大多學成回國。不過，他們中不少人後來卻千方百計將子女再送往美國。

另外，這家報紙的文章說，在美的高幹子女其實對政治大多沒有興趣，他們關注的只是股票、房地產、國際貿易，或者女人、男人，成為中共的“新貴族”，而且他們用腳投了票，公開選擇在西方制度下生活。

報道指，這些可能與當前中國國內習近平中國夢離心離德的高幹子女，是否能聽從指揮，年底前返回中國，似乎是個問號。

支那人咁撚愛國應該留曬係支那

中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國，而把留學生派往巴西或印度巴基斯坦。

懲罰邊個

唔撚信習總個女會用真名係美國讀書，似係鳩吹

通哂天都叫密令

印度 真心
中印都有牙齒印

留學生

呢個真係幾搞笑

習千金去印度~
係咪另類性外交手段？

快點懲罰香港

派去歐洲 英國我都信上面堆一帶一路國家

北京獨立社會學者胡星鬥對美國之音說：“我認為，出台這樣的政策不太可能，因為整個中國的趨勢是進一步對外開放，包括要加強人員的交流、科技的交流、學術文化上的交流。雖然美國有可能收緊留學生的政策，但是中國方面不會主動地去收緊。”

所以話大陸人真係好井底之蛙，而家講到明中美斷交。一日大陸唔開放市場，一日美國都會加大制裁。
但大陸開放市場只會亡黨。所以你班大陸人快撚D返返大陸捱窮鎖國啦

睇下d名人政協長居內地呢排走返黎住先

王岐山講到明人民食草

留學生好多錢咩

殺手鐧

想搵d 高官子女返鬼國做人質

點解唔派啲留學生去佢契哥度？

好撚多用錢去疏通先買到學位同拉關係，所以中共班人又係抱著送錢俾歐美用，所以歐美要感恩既心態。結果而家自大俾國際社會孤立

中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國，而把留學生派往巴西或印度巴基斯坦。

笑撚死,BTW可唔可以都咁樣懲罰香港?

好撚快
中共用香港人同政府做左太多陰質野。
當然香港人沉淪，同流合污都是抵死

何志平收監，董建華開左file.

巴西或印度巴基斯坦

一個謀殺率超高 ..

一個窮到震既回教國

忙緊搬錢走

咁D高官未唔撈攞
全家去美帝國
中國又贏

美國每年從留學生學費中得到相當經濟好處。中美貿易戰升級之際，不能讓美方繼續得到這種經濟好處。

乜睇得自己咁重要呀

唔排除有人會走得甩，但美帝翻舊賬都好勁，好多情報機關

呢招殺手鐧一定嚇到美國佬鳩縮啦

同大陸人自由行心態一樣

啲留學生唔係派去美國既間諜咩
點解要調走 ？

呢班腦裝屎嘅支那高官成日以為自己諗到絕世好橋笑撚死

巴西印度巴基斯坦RIP

老強大國

呢廿年養到班仆街個個恩主心態

陽謀

同意
d官咁辛苦送左仔女出國，鬼咬都唔會叫仔女返中共啦，驚唔夠多人質咩

煲水新聞姐

中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國

Trump:快

中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國，而把留學生派往巴西或印度巴基斯坦。

Trump 應該先下手為強
將所有中國留學生遣返

diu笑左

回國做質子
全家冇得走

送習總個女去益人
希望係真

何志平和伊朗有交易有關稀有金屬，已經超大禍;還可能和非州國家進行以軍火交換石油，我睇佢沒有可能保釋出來;反而這對白手套會否促使美國會修改香港關係法！

有機會屌敵國國家主席個女，印度佬今鋪有仇報仇

睇到自己咁能高
以自己處事方式套落西方列強
睇黎真係蜀中無大將

佢地好似幾興輪女女女

送去巴西仲死啦 送成班豬仔比啲南美毒販綁架拎贖金 好搵過賣毒品

笑撚死，唔派留學去美國，根本係懲罰自己人，防透過留學生走資

可以去屌巴西妹不知幾好
個邊女權又無咁高
班留學生去到做皇帝

你都傻既
果啲留學生真係人質黎

如果雜總真係強制要班友返去
侵侵咪睇住你班友食草
唔返既啫係同雜總反面
到時侵侵唔搵班友都爭住爆料

睇到呢句我都嚇左跳
然後得啖笑

我舊公司有個阿SIR 話知唔知公民黨梁家傑 D 仔女點解去美國讀書，因為佢地兩個要做人質出賣中國。我平時都唔出聲，但今次真係太ON 9 忍唔到駁佢，大佬人地堂堂大律師，D 仔女唔去歐美讀大學唔通留係香港或者返大陸讀咩，知唔知美國讀大學幾錢香港讀幾錢呀。習近平 5000 人仔一日都要送個女去美國比洋腸屌，咁習近平係咪又收美國錢出賣中國呀

快點懲罰我

公主去左印度會點？

好明顯係巴西好無，人地d女咁撚正

下次問佢，習總嗰女都喺美國，點睇

中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國

支那真係幾多笑話，支那一直用留學生偷美國技術依家想講到幫緊美國

恭喜你已解鎖新關卡
「★★★★★修羅－上山下鄉」

其它國家打交就射導彈
中共同人打交就射學生

梗係話自己要走，唔通話俾人知無鞋挽屐走咩。

等睇雜種女搭個架機墜毀

即係召回個d 真係間諜黎囉

都係嗰句
中國人
千其咪聽佢把口點講
最重要睇佢對腳點走
係邊度讀書同啲錢點走

某黨叫你向東行
你向西行就無死錯人

好大機會喺香港做緊人上上上上人

做人地嘅質子變做自己黨嘅質子

印度仔仔們一定會好好招待

中國準備用停派留學生殺手鐧懲罰美國，而把留學生派往巴西或印度巴基斯坦。

！！！！！
救命呀
我睇到呢段已經笑到停唔到